<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Base de données on Polytech MTP BDE</title><link>/database/</link><description>Recent content in Base de données on Polytech MTP BDE</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr-fr</language><lastBuildDate>Thu, 09 Apr 2020 19:05:16 +0200</lastBuildDate><atom:link href="/database/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Introduction</title><link>/database/introduction/</link><pubDate>Thu, 09 Apr 2020 19:07:54 +0200</pubDate><guid>/database/introduction/</guid><description>RDBMS VS. NoSQL Comme pour beaucoup de systèmes d'information, nous avons besoin de stocker des données. Pour stocker ces données nous allons bien sûr utiliser une base de données et le choix d'une base de données relationnelle ou NoSQL s'offre donc à nous.
Comparons alors rapidement les deux solutions :
RDBMS NoSQL Tables avec schéma Respect du principe ACID Coûteux en CPU Coûteux en espace disque Scale bien Est peu onéreux Est simple à concevoir Après avoir vu le tableau ci-dessus on voudrait certainement se diriger vers une RDBMS plutôt que sur une BDD NoSQL.</description></item><item><title>Patterns d'accès</title><link>/database/access-patterns/</link><pubDate>Wed, 08 Apr 2020 16:56:34 +0200</pubDate><guid>/database/access-patterns/</guid><description>Patterns d'accès au données Description 1 Récupérer un utilisateur par son email 2 Récupérer un utilisateur par son ID 3 Récupérer un événement par son ID 4 Récupérer tous les événements auxquels participe un utilisateur 5 Récupérer tous les événements pour un BDE donné 6 Récupérer tous les utilisateurs qui participent à un événement 7 Récupérer tous les utilisateurs pour un BDE donné Contexte d'utilisation des patterns d'accès Récupérer un utilisateur par son email Lors de la connexion, l'utilisateur s'indentifiera grâce à son adresse email et son mot de passe.</description></item></channel></rss>