<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Événements on Polytech MTP BDE</title><link>/features/events/</link><description>Recent content in Événements on Polytech MTP BDE</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr-fr</language><lastBuildDate>Sun, 07 Jun 2020 12:01:01 +0200</lastBuildDate><atom:link href="/features/events/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Création d'un événement</title><link>/features/events/create/</link><pubDate>Sun, 07 Jun 2020 12:05:40 +0200</pubDate><guid>/features/events/create/</guid><description>Aspect fonctionnel Ici, un groupe désigne un ensemble d'utilisateur aillant des attributs communs (même section, même BDE, adhérent ou non, etc &amp;hellip;). Cette notion sera développée ailleur plus tard.
Un événement est décrit par les choses suivantes :
Son nom Une miniature (à terme, peut-être, n'est pas une feature prioritaire) Un état d'ouverture (réservations à venir, réservations ouvertes, réservations terminées) Sa date d'ouverture des réservations (optionnelle) Sa date de fermeture des réservations (optionnelle) Sa date d'organisation (optionnelle) Le BDE qui l'organise Le nombre de places par groupe (peut être illimité) Un prix par groupe (peut être nul) Un moyen de paiement (optionnel) Un état indiquant si c'est un brouillon ou non Un événement définit comme étant un brouillon ne sera visible que par les organisateurs ce celui-ci.</description></item><item><title>Réservation d'un événement</title><link>/features/events/book/</link><pubDate>Sun, 07 Jun 2020 16:55:56 +0200</pubDate><guid>/features/events/book/</guid><description>Aspect fonctionnel Ici, un groupe désigne un ensemble d'utilisateur aillant des attributs communs (même section, même BDE, adhérent ou non, etc &amp;hellip;). Cette notion sera développée ailleur plus tard.
Tous les événements (n'étant pas à l'état de brouillon) existants de la plateforme sont disponibles et visibles par les utilisateurs (une option permettant d'afficher seulement ceux auxquels on est autorisé de participer sera disponible).
La réservation et le paiement de l'événement se font distinctement.</description></item></channel></rss>